const data2015_1 = [
  {
    question: "¿Qué es el asiento?",
    options: [
      "La distancia entre la vertical de proa y la de popa.",
      "Es la diferencia entre el calado de popa y el calado de proa.",
      "Es la distancia vertical entre la línea de flotación y la quilla del buque.",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "¿Qué es la obra viva?",
    options: [
      "La parte del casco que se encuentra por encima del plano de flotación.",
      "La parte del casco que se encuentra por debajo del plano de flotación.",
      "La parte del casco que se ve durante la navegación.",
      "La parte del casco que se encuentra por encima del plano de flotación, pero sin contar lo que hay por encima de la cubierta principal.",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "¿Qué es una hélice dextrógira?",
    options: [
      "Aquella que gira en la maquina avante, vista a popa de la hélice, en el sentido de las agujas del reloj.",
      "Aquella que gira en la maquina avante, vista a popa de la hélice, en el sentido contrario de las agujas del reloj.",
      "Aquella hélice que tiene palas abatibles.",
      "Aquella hélice que tiene palas no abatibles.",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "¿Qué es barlovento?",
    options: [
      "El costado del barco por la cual sale el viento.",
      "El costado del barco por la cual entra el viento.",
      "Es la banda de estribor en los barcos de vela.",
      "Es la banda de babor en los barcos de vela.",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "¿Para qué se usa el As de Guía, principalmente?",
    options: [
      "Para unir dos cabos.",
      "Para hacer una gaza para el amarre.",
      "Para no dejar pasar un chicote por un hueco cualquiera.",
      "Para hacer firme una defensa.",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "¿Qué es el garreo?",
    options: [
      "Pasar un cabo por la bita.",
      "Fondear un ancla.",
      "Pasar por seno un cabo.",
      "Arrastrar por el fondo un ancla fondeada.",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "La señal fumígena flotante emitirá humo al menos durante qué tiempo:",
    options: [
      "5 minutos",
      "2 minutos",
      "3 minutos",
      "La respuesta a) y b) son correctas.",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "En caso de hombre al agua, en una embarcación a motor, ¿Qué haremos primero?",
    options: [
      "Caer a la banda de Estribor o Babor, indiferentemente.",
      "Parar maquinas",
      "Meter el timón a la banda donde cayó el hombre/mujer y lanzarle un aro salvavidas.",
      "Meter el timón a la banda opuesta por donde cayó el hombre/mujer y lanzarle un aro salvavidas.",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Obligaciones de todas las embarcaciones de recreo:",
    options: [
      "Deben llevar obligatoriamente extintores portátiles, cuyo número dependerá de la eslora y de la planta propulsora, independientemente del sistema de extinción que posean.",
      "Los extintores portátiles no son obligatorios.",
      "No están obligadas a llevar extintores portátiles, si tiene un sistema de extinción instalado a bordo.",
      "Puede sustituir los extintores portátiles por baldes contraincendios.",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "El balance se define:",
    options: [
      "Como la oscilación de la embarcación que se produce en sentido trasversal (proa-popa) debido al estado de la mar.",
      "Como la oscilación de la embarcación que se produce en sentido trasversal (babor-estribor) debido al estado de la mar.",
      "Como la oscilación de la embarcación que se produce en sentido longitudinal (proa-popa) debido al estado de la mar.",
      "Como la oscilación de la embarcación que se produce en sentido longitudinal (babor-estribor) debido al estado de la mar.",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Según párrafo 1 de la regla 33 capítulo V de SOLAS, ¿Cuándo está obligado el capitán de un barco a prestar auxilio habiendo recibido una información, a efectos de que hay personas siniestradas en la mar?",
    options: [
      "Siempre",
      "Cuando esté en condiciones de prestar ayuda",
      "Siempre, pero si es de su misma nacionalidad",
      "Todas las respuestas anteriores son falsas",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Límites a la navegación en playas balizadas. La navegación está prohibida en:",
    options: [
      "Las zonas situadas en el interior de una banda litoral, paralela a la costa, de 200 metros de ancho",
      "Las zonas situadas en el interior de una banda litoral, paralela a la costa, de 100 metros de ancho",
      "Las zonas situadas en el interior de una banda litoral, paralela a la costa, de 50 metros de ancho",
      "Todas las respuestas anteriores son falsas",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
];

export default data2015_1;
